返工係月入三萬冗員 放工係23歲廢青 你問我答

請唔請人

定期招聘 全港最大僱主

自爆唔答

邊行？

驚自爆唔答

皇狗fans

正苦工

有冇著過波衫返工

無 不過閒日就鍾意波衫 啱啱買左件英格蘭

做緊Eo?

係 比上不足

3萬重想點

eo垃圾高級打雜 覺得人生同份工有咩意義

想唔想出去闖下？三大畢業？

做署定政策局?

政策局啲老細好撚離地 成日亂咁鬧人

3萬可以點

就係無先上黎吹下水

係3大 有咩好路數

署 但一樣咁離地

你屋企廚房幾大

同條j一樣 細到唔恨

洗唔洗開OT啊你地DEPT?

可唔可以講下有咩福利？

放假有咩做

屋企咩環境

Depends, 正常唔洗

我自己都無深入了解過 都係啲睇牙醫唔洗錢之類

讀咩科

你估今年公務員加幾多%

廢青生活 睇下戲 上連登
屎忽痕會跑下步

公屋家庭

文青科

如果OT有冇錢先?

都係2-3啦

計鐘

有3我覺得都當贏

T/O 定錢先 就咁講計鐘好難分係錢定假

希望加3

又係識英文既作家

點考到
u grad無信心考到

有3真係贏, 我估少過上年

讀個2nd degreee轉工吧啦

利申：已quit

英文好唔好

我上年聽到人地既加薪幅度真係灰鳩哂
2.4%再爭取到2.9%? 玩我啊

做緊CA HD仔呢世係咪都無機會做到？

有冇諗過考AO/ 其他officer?

平常心啦 同一個post?

TO

希望愈大

Sorry 英文都唔識

真話定假話
最緊要apply左先
You never know if you never try

之後去左邊？

唔好

咩人做咩工

Jre 有咩心德

心得*

咁你點考到

佢扮謙虛啫

咁on 9 既考核機制下, 入到去既邊會英文差啫

又唔見 JRE 考下計數

唔係 工程撚既位

正苦不嬲發達唔到你 不過餓你唔死

都唔係2.9掛 MTR都加3.5

讀個菲律賓degree先

諗 真係得個諗字

非8大有冇機會入到正苦 any It post

我都想考EO 但垃圾Shitty 樓豬做左幾耐？

max左便贏了

我自己考之前有特登睇英文報紙

有 你個要求咁簡單 康文署清潔都係正苦工

年幾 城大ok呀 睇人既姐

睇你點睇

要幾多年先升到

係咪3.5 就真係滿足先

想做eo留個名

點準備？

我都想做

無諗過升 開心最緊要

做緊PI
想轉過黎會唔會好不智

諗清楚

我自己就咁衝入去考 我都唔知有咩優點俾人睇中

3.5%連跳POINT有近兩千 仲會加埋OT鐘個價加多一千
咁樣一跳3.5%我有每個月多3千 咁梗係...
唔滿足啦

睇你要咩 人工的話 你真頭on9
要life 既話 可以考慮下

自問讀書唔叻 得個degree仔
淨係想搵份hea工 月入2-3萬
咁就夠了

23搵3萬真係幾屈機下

同私人工比你會開心啲

樓主咁嫌棄eo就唔好做quit左佢，比我做

咁咪試一試

人外有人

返過私人3年不了
我扣人工都入去 至少入面一板一眼唔洗揣摩咁多

你邊忽覺得我嫌棄eo 我係覺得自己生活好頹廢 無咩意義only

準備入政府
玩前份工好自由 遲番早走
應付女朋友去interview諗住一定唔請可以繼續hea
點知請左 為左第時穩定啲就入去
有種咁就一世既感覺

返工日常有咩做

都係嗰句 大有人在

各有各好

你可以quit既

無限Admin野 加人事野

屌完全一樣profile
23歲 30k

樓主唔諗升職住，但有冇聽過其他同事講是咪真係一如傳聞咁講，一般EO II做3-5年就可以acting，跟手就升EO I？

30k

巴打有咩感覺

驚自爆唔問

入境處？

升唔升好講你老闆薦唔薦 講際遇

有咩好拜

No

基本上唔太on9 seo 都升硬
時間問題

巴打份糧點分配？例如家用比幾多，儲錢儲幾多，每月洗費幾多咁。
有冇話儲錢目標或者點？

咁我一定無得升

家用5000
無咩洗費 基本全儲
無特別目標 樓價太貴

讀書果陣己經諗住入定係grad左先準備入

如果比11k做家用會唔會太多 我打算fg之後比11k

Emsd?

master 畢業有冇機考入到eo

英文中上 唔算太勁

成日聽人講interview 好難搞到淆底

公開試中英文咩grade? 大學咩hon?

Grad左搵工先諗住考呢份

睇你搵幾多 同屋企有咩需要 無得一概而論

Master勁英文唔勁 真心定假膠

AO都話
其他officer 咁on9
EO唔洗shift 幾年有得act已經追平officer

4, second low

2.4左右 唔係好記得
讀u幾年都無讀過書

咁又未必 Officer max都高一截

真唔真啊
你做過啲咩去準備考eo?
認真答 plz

一係佢假膠, 一係佢死好命
講完

明白，thx

哂命post 標題都寫到明
不過心得呢樣野可能佢自己都講唔出

咁多SEO位咩？

膠都廢事俾你
邊條請人criteria寫住計GPA

咁點解會想考依份既 糧準？有空閒時間做自己野

覺得EO好on9
唔係為份糧真係睬佢都有味
用錢做自己鍾意做嘅野

真心答你 無特別準備
係考之前睇下報紙

見到都係u grad嘅大學生會唔會笑鳩佢地

唔係諗住哂命
不過唔敢寫無人會入黎同我吹水
好苦悶

其實我敢肯定以你所講既背景 + 你過去啲 post 既際遇

得出一個結論, 你係身在福中不知福

The best option at that moment

例如？我都想搵啲野做下

唔會 會掛住自己的大學生涯

咁又唔好咁講
英文真係一切
4年大學英文可以好大進步
我都有D朋友咩都冇準備但過到JRE

UE C考左三次都過唔到JRE

我有講我嫌棄eo咩

btw樓主點睇AO? 如果第時有個後生過你既AO點你做野會唔會好傷心
同埋又點睇dept grade既officer (同樣係學位職系)? 當佢地係同事? 定係心諗自己升職快過佢地所以睇唔起人?

求教學同技巧

無錯 但我都係無咩進步
可能佢講得啱呢 死好命

佢都講左啦 文青科呀嘛

咪就係用支筆 作呀作呀作呀

佢仲話自己英文唔好呢 幾咁「謙」呀

覺唔覺政府咁撚有錢但又唔UPDATE啲野好ON9，ADOBE野仲用緊CS6

點解你會理解為 「嫌棄」 ?

ue d 英文底差

點先考到eo 同有應付到eo工作需要的英文能力呢

英文係工具 幫你表達你的思想
用多啲正苦思維寫野

因為政府無 IT 部囉

唔會 我會好佩服AO
想跟佢學下野 考得到AO一定有啲料到

我對所有人都一樣 唔會睇唔起人

係唔好咪直講 我真心覺得自己英文唔好 講你又唔信

正苦要update一樣野既admin手續煩撚到
邊有人想搞

EO真係王者嚟做d濕鳩野都咁高人工

政府有IT的。OGCIO。

max 幾多 , 人生完勝了

你話我不知福
其實我知我係在福中 但我覺得「人生」好苦悶
同份工無關係

睇報紙 認真

穩陣吖嘛

政府資訊科技總監辦公室

辦公室 ... 個名都濕鳩過人

計過數十年後搵唔到嗰份人工
兩老準備退休 同呢個女朋友會結婚
所以入去做冗員算

你呢句野可以係填充題

Xx真係王者... 例如 社工 老師 保險佬

有冇in過ca

早排好似請左啲IT狗架喎，不過平時要做乜鳩

真正贏家係有父幹

樓主識女會唔會提月入

好老實, 依班人先有資格做 EO

我好反對 政府每年都請咁多 u grad EO AO

除非真係好撚 top 啦, 否則做 EO AO , 人生經驗係好重要架囉

政府咁個招聘咁撚on 9 , 亦解釋到點解啲野咁撚離地

見到你個名 即刻上YouTube j下Xavi

請咁多人 咩年紀都有啲

發展自己興趣 可以好享受既

你果個係咪悠位嚟？

名弱雞，但老細係D6......高級過某啲署長。

唔會 所以無女

我都想係 中間啦

樓主三大都問有無in CA
唔怪得aco ca個post咁熱鬧 真係搶住入

上左位既 又咪係咁離地
後生先唔離地 不過無權

分到運記學資果類咪又係好快走...
樓下運記日日多人到

同路人？

啱啱畢業個年，人工係EO frd 既一半

一年後跳槽，同個EO frd 一樣人工

第二年連埋quarterly incentives 同year end bonus, 平均一個月搵多過個 EO frd 一皮鬆啲

黎緊四月升多個grade, 係就係辛苦啲返九點收七點放假都要湊客，不過冇後悔呢條路，應該好過入左政府鳩流流咁就一世

恭喜您搵到自己想行的路

低rank過你好多

都係同事 做得開心？

入得正苦都係諗住hea下hea下收人工

聽講EO有啲department OT到喊，入咩department又無得揀，真唔真?

準時收工就發展到
巴打有無發展梗自己興趣

政府做中層最陰公

對住高層要成隻狗咁擦鞋

低層做又36唔做又36 根本唔會叫得郁 老鬼ca aco 仲大聲過你

其實正苦好多OFFICER都做到仆街

所以幫老闆做到野反而會寫衰appraisal

同意，做到仆街，日日十點走。老細遲過我。。。
媽：人做政府你做政府，做得你好似做big 4

有得hea就係 有啲位chur到呢

啲年紀大過你好多既下屬aco ca會唔聽你order做野/hea做？

Ching 做邊行

希望今年有機會做你同事
依家in左等緊消息
好想要offer

你係ATO?

OT睇department
基本上無得㨂

我好彩，咁岩分到個蛇位，老闆又易相處，希望佢拖夠我8年先放人啦

無興趣 日日返工放工
所以巴打你有就會開心啲

0正評
樓豬正評下自己啦

Exact7ly

正解

呢啲硬件野上網有得睇

要識溝掂佢地

E=exhausted, EO

同埋正苦真係好講運，有啲擺明柒頭都入到去做OFFICER，考唔到都唔洗灰心，無得強求

歡迎 俾啲信心

仲要無補水.....

正 可遇不可求

無撚有錯

我就嗰啲7頭

點解要正評黎肯定自己？

我果邊有個日日比CA恥笑佢

笑佢咩？
希望我俾人笑少啲

好撚葡萄班老鬼，爆晒假

係咁問問問煩到仆街，點極都唔識

老鬼：你咁辛苦，我分十日VL俾你，我有170日。I know that feel....

佢地VL零頭多過我全部

禮拜五九成見唔到佢

因為驚hi野

傾閒計果陣：「我仲有百幾日未放。」

我屌

多撚謝

果個OFFICER廢得太過份，paperwork都攪唔掂

工多藝熟既

佢調左嚟半年都仲係柒下柒下咁

族大有乞兒。我都有認識咁既人。

知唔知邊個部門可以對客惡？

利申：我果個比客屌就有

你岩岩入職呀？呢排有得申請上ACO

i know that feel 成日都話機關鎗 我地就左輪
btw 我只係個同你同年既wm

我都係7下7下 唔好怪我地

呢度有個

你唔想升職 而又confirm左 邊個位都可以惡

做得開心？

WM條公屋隊快好多

好多人覺得搵工睇GPA先
搵MT/ 第一份工都可能會
之後邊有人理

邊個一入識飛，以前跟CEO, 日日開我波，依家叫係可以試下同人交下手。。。

嗰枝一定係重機

都幾多人爭

無計 讀書嗰陣吹到gpa好重要

撫有咁多SEO位啦
我見我果邊有個SEO都成4尾5頭

講真，政府有啲人見工transcript 都無，點睇GPA? 但一樣入到。私人公司都有啲睇，有啲唔睇。

同自己講捱過就好

點解呢？

做落發現正苦其實黃絲最多

啫係如果唔好彩, 做左EO都要做到隻狗咁?

把口就黃絲啫

有冇得講下咩department好似樓主咁hea, 有咩好似你咁辛苦?

max好似180
我媽媽係老鬼

God knows
中英4 second low gpa2.4
No prep 就入eo

三大咩科grad？ 你覺得出黎做野搵工大校成績緊唔緊要？ 你GPA高唔高？

睇部門同老細
某個就黎要派錢既部門D EO咪做到隻狗咁

我成個部門所有EO都係某大文學院grad....其實唔係一定請三大既人，只係去到三大既人普遍語文能力比較好，非三大都有好多語文能力高既人，只要符合資格既機會理論上係均等。不過，如果阿Chair係中大某系，你又係，可能會有多少印象分。

上左年紀個d都係藍絲

最大僱主 呢句就估到啦

你都可以考正苦
學野進修有無推介 個人無咩興趣

3個問題都答左

大學個陣有冇翻過咩intern？
多唔多人no working experience cv成張白紙咁入去？

三大文科 打算final yr就即刻考 好想做eo

NGO intern
我識既都有十幾個 其他好多都係做過1，2份工

下個post 應該act 得啦啵

通常4十幾升

升EO(1)係時間問題
但一個部門有幾多SEO位大家心照
邊可能係時間問題咁簡單

高 級 行 政 主 任
(總 薪 級 表 第 34 至 44 點) 835
^
一 級 行 政 主 任
(總 薪 級 表 第 28 至 33 點) 1 184

頂薪幾多

私人市場呢個人工好多野做

係呀 ug出黎做ibank都唔只tim
係大部分人都無咁既能力做到姐

樓主跳幾多年point之後冇得住公屋？
諗住之後點解決住屋問題

人地有HOUSING 你唔洗同佢擔心喎
升埋SEO先拎 份HOUSING 分分鐘多過你份糧

係咪3年一定昇eo 1

升EOI 真係無難度，2年未過試用期就acting EOI 都見幾個。

SEO 其實都唔難，我諗成功率都有 50% 以上，但你話早定遲升就唔知，最快見過 30 中就 acting SEO。

利申: 非EO

想問咁多位eo
你地仲記唔記得你地係幾時收到vetting
係咪第一round vetting收唔到嘅話就已經冇機會
識人同我同一日in已經收到vetting

EO其實無資格申請公務員公屋，max 過左

師弟你好
你咁後生 其實應該真係考慮下其他工
呢個19 grade只會愈黎愈差

利申 已轉grade師兄

eo有咩可能冗 全dept乜都關你事

冇左3年acting eoi呢樣嘢耐
係呢一刻
2012入職都仲有一部份未act
2013入職就起碼一半都未act
2014打後果d想act真係要俾d耐性等等

BANK FO

EO都算係上哂岸啦
講到廢柴咁 唉

Exactly
而家入職想act seo 可能要入職2x年先有機

有料後生轉工好過啦

我諗佢想講既正正係個種反差
錢就算中上 但做既野係岸鳩高級打雜 完全不相稱
不過呢種topic預左比人打巴圍插 同一班物理層都未滿足到既人講追求價值層

利申 物理層都未滿足到

eoii有無人揸車返工

都唔係
好多都黃
直頭會講8964

就算係呢個升職速度都比其他職系好好多，唔好咁都埋怨啦。

第一個位咁hea 驚唔驚遲啲轉位奶野？

樓主拎定白卡做個保障咪冇事囉！

做得eo 又23歲（？）都仲有時間 跳出去啦 最撚憎係一路做一路講到好唔想做咁 當然 如果有經濟問題就另計